香港的房屋問題只是表象

作者：Sing Nin Cheung @Facebook

立法會最近就香港的房屋問題進行辯論，議員們都踴躍發言，但大部份議員都只代表自己所屬利益集團發言(尤其是功能團體選出的議員)，很少人從香港的整體利益和長遠發展的角度看問題，令人覺得有點像瞎子摸象，只看到局部，不能對全局有所了解。

政府官員的回答也是一向以來的作風，認為議員們提出的建議都是行不通的，政府目前的政策就是最佳政策。

我認為，香港的房屋問題只是表象，若果香港的核心問題不獲解決，這表象永遠存在。什麼是香港的核心問題？

香港的核心問題如下：

1. 政制問題。香港問題核心的核心，就是政制問題，但這問題遲遲未獲解決。政治是每個社會都需要的，而政制就是為政治過程提供渠道。我們取笑美國總統大選兒戲，像特朗普這樣的人竟然能夠當選，但我向大家說，我期待有個香港持朗普的出現！這當然是沒有可能，因為香港沒有民主政制。言歸正傳，為什麼說香港的房屋問題和香港現時的政制有關？很簡單，誰有票選特首，誰就話事，因此選出來的特首只聽投票選他/她的人的話。舉例說，主要是由代表財團利益的選委組成的特首選舉委員會，理所當然地是會選出一個代表財團益的特首，而這些財團大多數是和香港地產業有關，由於高樓價對財團有利，政府政策又怎會不有利於高樓價呢？政府當然不會對外界說政府的政策是高樓價政策，相反，政府說是不主張現時這樣高的樓價，但我們要聽其言，&#35264;其行，政府的行為，顯示它的高地價高樓價政策。

2. 中央對港政策。中央對香港的政策就是放人來港，包括每天150人持單程証進入香港。這些主要是低、下階層，而中、高階層更是難以統計。中共可透過放人來港接受專上教育而達到目的。這些人完成學業後留港發展。還有其它方法。中共又鼓勵更多資金流入香港買樓，抬高樓價。香港人口不斷增加而香港土地面積有限，林鄭月娥更曾經說，香港人口不設上限。以無限衝擊有限，香港怎可能沒有房屋問題呢？至於中共為什麼放這麼多大陸人來港定居呢？理由很簡單，就是要溝淡香港人，當大陸人多過香港人時，香港的管治就容易得多，因為大陸人多是順民。

3. 主要工業國的量化&amp;#23515;鬆政策引至全球熱錢過剩，引至全球資產價大升。香港是國際經濟體系一部份，港元更與美元掛鉤，香港利率亦跟美國，長期處於低水平甚至接近零，香港的資產價怎能不受影響？加上大陸資金流入香港，令香港樓價火上加油。

結論：香港的房屋問題是不可以獨立地處理的，而是必須先解決香港的核心問題，香港人才有可能看見一絲希望。

收返d丁屋起樓就解決

9up真易

直接講 問題得一個
就係支那